Caz 16 fix, added caz 32

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -1,31 +1,31 @@
-predicate are5elem(solutie : seq<int>)
+predicate are6elem(solutie : seq<int>)
 {
-  |solutie| == 5
+  |solutie| == 6
 }
 
 predicate esteSolutieValida (solutie : seq<int>)
 {
-    are5elem(solutie) && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0 
+    are6elem(solutie) && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0 && solutie[5] >=0
 }
 
 
 function sumSolutii(s1 : seq<int>,s2 : seq<int>): seq<int>
-requires are5elem(s1)
-requires are5elem(s2)
+requires are6elem(s1)
+requires are6elem(s2)
 {
-  [s1[0]+s2[0], s1[1]+s2[1], s1[2]+s2[2], s1[3]+s2[3],s1[4]+s2[4]]
+  [s1[0]+s2[0], s1[1]+s2[1], s1[2]+s2[2], s1[3]+s2[3],s1[4]+s2[4],s1[5]+s2[5]]
 }
 
 predicate esteSolutieCorecta(solutie : seq<int>, suma: int)
 requires esteSolutieValida(solutie)
 {
-   solutie[0]*1 + solutie[1]*2 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*8 + solutie[4]*16 == suma
+   solutie[0]*1 + solutie[1]*2 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*8 + solutie[4]*16 + solutie[5]*32 == suma
 }
 
 function cardinal(solutie : seq<int>): int
 requires esteSolutieValida(solutie)
 {
-  solutie[0] + solutie[1] +  solutie[2] + solutie[3] + solutie[4]
+  solutie[0] + solutie[1] +  solutie[2] + solutie[3] + solutie[4] + solutie[5]
 }
 
 predicate esteSolutieOptima(solutie : seq<int>, suma: int)
@@ -58,14 +58,19 @@ predicate INV(rest : int, suma : int, x : seq<int>)
 method maximRest(suma : int) returns(s : int)
   requires suma > 0
   ensures 0 < s <= suma
-  ensures s == 1 || s == 2 || s == 4 || s == 8 || s == 16
+  ensures s == 1 || s == 2 || s == 4 || s == 8 || s == 16 || s==32
   ensures s == 1 ==> suma < 2
   ensures s == 2 ==> 2 <= suma < 4
   ensures s == 4 ==> 4 <= suma < 8
   ensures s == 8 ==> 8 <= suma < 16
-  ensures s == 16 ==> 16 <= suma
+  ensures s == 16 ==> 16 <= suma <32
+  ensures s == 32 ==> 32 <= suma
   {
-    if( 16 <= suma )
+
+    if(32<= suma){
+      s:=32;
+    }
+    else if( 16 <= suma )
      {
       s:=16;
      }
@@ -90,40 +95,40 @@ lemma cazMaxim1(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires  1 <= rest < 2
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-1, suma, sumSolutii(solutieFinala, [1,0,0,0,0]))
+  ensures INV(rest-1, suma, sumSolutii(solutieFinala, [1,0,0,0,0,0]))
 
 lemma cazMaxim2(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires 2<=rest < 4
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-2, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,1,0,0,0]))
+  ensures INV(rest-2, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,1,0,0,0,0]))
  
 
 lemma cazMaxim4(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires 4<=rest < 8
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-4, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0]))
+  ensures INV(rest-4, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0,0]))
 
 
 lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
     requires 8<=rest < 16
     requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
     requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-8)
-    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0]),rest)
+    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest)
     {
 
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0]),rest);
-        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0]),rest))
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest);
+        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest))
       {
         var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
-          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,1,0,0,0]));
+          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,1,0,0,0,0]));
 
-      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
+      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
       //assert solutieOptima[4] == 0;
       if(solutieOptima[3] >= 1)
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-1,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 1;
         assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -131,14 +136,14 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 2)
       {
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 2;
         assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(solutieCurenta);
         assert false;
       }else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1] >= 2)
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 3;
         assert cardinal(solutieOptima) - 3 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -146,7 +151,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1] >= 4)
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,0,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
         assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -154,7 +159,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 1 &&solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=2)
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
         assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -162,7 +167,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[0]>=4)
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-4,0,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-4,0,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
         assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -170,7 +175,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1] >= 3 && solutieOptima[0]>=2)
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,0,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
         assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -178,7 +183,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1] >= 2 && solutieOptima[0]>=4)
       { //2 2 1 1 1 1 = 8
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-4,-2,0,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-4,-2,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
         assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -186,7 +191,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1] >= 1 &&solutieOptima[0]>=6 )
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-6,-1,0,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-6,-1,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
         assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -194,7 +199,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[0]>=8)
       {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-8,0,0,0,0]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-8,0,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
         assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -212,48 +217,48 @@ lemma cazMaxim8(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires 8<=rest < 16
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-8, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0]))
+  ensures INV(rest-8, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0,0]))
   {
 
     forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-8)
-       ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0])), suma)
+       ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0,0])), suma)
             {
             assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 8);
-            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0]),rest);
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest);
             exchangeArgumentCaz8(rest, solutieCurenta);
-            assert esteSolutieOptima([solutieCurenta[0], solutieCurenta[1], solutieCurenta[2], 1 + solutieCurenta[3], solutieCurenta[4]], rest);
+            assert esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,1,0,0]),rest);
 
             assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 20) 
               ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
 
-            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,1,0]),suma);
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,1,0,0]),suma);
 
             assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma)
-            ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0])));
+            ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0,0])));
               
             }
 
     assert forall solutieCurenta:: esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-8)
-        ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala,[0,0,0,1,0])),suma);
+        ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala,[0,0,0,1,0,0])),suma);
 
   }
 
 lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
-    requires 16<=rest 
+    requires 16<=rest < 32
     requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
     requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-16)
-    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1]),rest)
+    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0]),rest)
     {
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1]),rest);
-        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1]),rest))
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0]),rest);
+        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0]),rest))
       {
         var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
-          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1]));
+          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1,0]));
 
-      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
+      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
       if(solutieOptima[4] >= 1)
       { //16
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,-1]);
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,-1,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 1;
         assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -261,7 +266,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 2)
       {//8 8
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,0,-2,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,0,-2,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 2;
         assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -269,7 +274,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=2)
       {//8 4 4
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 3;
         assert cardinal(solutieOptima) - 3 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -277,7 +282,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=1 && solutieOptima[1]>=2)
       {//8 4 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-1,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-1,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
         assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -285,7 +290,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=1 && solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=2)
       {//8 4 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-1,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-1,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
         assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -293,7 +298,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1]>=4 )
       {//8 2 2 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,0,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,0,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
         assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -301,7 +306,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=2)
       {//8 2 2 2 1 1 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,0,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,0,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
         assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -309,7 +314,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=1 && solutieOptima[0]>=4 )
       {//8 4 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,0,-1,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,0,-1,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
         assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -317,7 +322,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1] >=2 && solutieOptima[0]>=4 )
       {//8 2 2 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-2,0,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-2,0,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
         assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -325,7 +330,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1] >=1 && solutieOptima[0]>=6 )
       {//8 2 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-1,0,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-1,0,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
         assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -333,7 +338,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[0]>=8 )
       {//8 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,0,0,-1,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,0,0,-1,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 9;
         assert cardinal(solutieOptima) - 9 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -341,7 +346,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 4  )
       {//4 4 4 4
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-4,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-4,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
         assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -349,7 +354,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 3 && solutieOptima[1]>=2 )
       {//4 4 4 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-3,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-3,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
         assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -357,7 +362,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
         else if(solutieOptima[2] >= 3 && solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=2 )
       {//4 4 4 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-3,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-3,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
         assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -365,7 +370,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
         else if(solutieOptima[2] >= 2 && solutieOptima[1]>=4 )
       {//4 4 2 2 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,-2,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,-2,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
         assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -373,7 +378,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
         else if(solutieOptima[2] >= 2 && solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=2 )
       {//4 4 2 2 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,-2,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,-2,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
         assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -381,7 +386,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
         else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=6 )
       {//4 2 2 2 2 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-6,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-6,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
         assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -389,7 +394,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
         else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=5 && solutieOptima[0]>=2 )
       {//4 2 2 2 2 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-5,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-5,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
         assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -397,7 +402,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
        else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=4 && solutieOptima[0]>=4 )
       {//4 2 2 2 2 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-4,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-4,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 9;
         assert cardinal(solutieOptima) - 9 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -405,7 +410,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
        else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=6 )
       {//4 2 2 2 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-3,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-3,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 10;
         assert cardinal(solutieOptima) - 10 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -413,7 +418,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=2 && solutieOptima[0]>=8 )
       {//4 2 2 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,-2,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,-2,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 11;
         assert cardinal(solutieOptima) - 11 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -421,7 +426,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=10 )
       {//4 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-10,-1,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-10,-1,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 12;
         assert cardinal(solutieOptima) - 12 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -429,7 +434,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[2] >= 1 &&  solutieOptima[0]>=12 )
       {//4 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-12,0,-1,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-12,0,-1,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 13;
         assert cardinal(solutieOptima) - 13 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -437,7 +442,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=8  )
       {//2 2 2 2 2 2 2 2 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-8,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-8,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
         assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -445,7 +450,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=7 && solutieOptima[0]>=2 )
       {//2 2 2 2 2 2 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-7,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-7,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 9;
         assert cardinal(solutieOptima) - 9 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -453,7 +458,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=6 && solutieOptima[0]>=4 )
       {//2 2 2 2 2 2 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-6,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-6,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 10;
         assert cardinal(solutieOptima) - 10 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -461,7 +466,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=5 && solutieOptima[0]>=6 )
       {//2 2 2 2 2 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-5,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-5,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 11;
         assert cardinal(solutieOptima) - 11 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -469,7 +474,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=4 && solutieOptima[0]>=8 )
       {//2 2 2 2 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,-4,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,-4,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 12;
         assert cardinal(solutieOptima) - 12 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -477,7 +482,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=10 )
       {//2 2 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-10,-3,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-10,-3,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 13;
         assert cardinal(solutieOptima) - 13 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -485,7 +490,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=2 && solutieOptima[0]>=12 )
       {//2 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-12,-2,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-12,-2,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 14;
         assert cardinal(solutieOptima) - 14 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -493,7 +498,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if(solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=14 )
       {//2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-14,-1,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-14,-1,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 15;
         assert cardinal(solutieOptima) - 15 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -501,7 +506,7 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
       }
       else if( solutieOptima[0]>=16 )
       {//1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-16,0,0,0,0]);
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-16,0,0,0,0,0]);
         assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
         assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 16;
         assert cardinal(solutieOptima) - 16 < cardinal(solutieCurenta);
@@ -514,35 +519,72 @@ lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
 }
 
 lemma cazMaxim16(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
-requires 16 <=rest 
+  requires 16 <= rest < 32
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest - 16, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,0,1]))
+  ensures INV(rest - 16, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,0,1,0]))
   {
 
     forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-16)
-          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]),suma)
     {
 
       assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-16);
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1]),rest);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1,0]),rest);
 
        exchangeArgumentCaz16(rest, solutieCurenta);
 
       assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-16)
         ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
 
-        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma);
+        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]),suma);
 
         assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
-          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]));
+          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]));
     
     }
 
     assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-16)
-           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma);
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]),suma);
   
   }
+
+lemma exchangeArgumentCaz32(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
+    requires 32<=rest 
+    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
+    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-32)
+    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,0,1]),rest)
+ 
+    
+
+lemma cazMaxim32(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires 32 <= rest 
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest, suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest - 32, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,0,0,1]))
+{
+   forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-32)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),suma)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest-32);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,0,1]),rest);
+
+       exchangeArgumentCaz32(rest, solutieCurenta);
+
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-32)
+        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
+
+        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),suma);
+
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
+          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]));
+    
+    }
+
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-32)
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),suma);
+}
 
 
 //vrem o solutie valida(are formatul specificat) , corecta(creeaza suma data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
@@ -558,12 +600,13 @@ ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
    var s4:=0;
    var s8:=0;
    var s16:=0;
+   var s32:=0;
    var s:=0;
 
    while (0 < rest )
     invariant 0<=rest<=sum
-    invariant esteSolutieCorecta( [s1, s2, s4, s8, s16], sum - rest)
-    invariant INV(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16])
+    invariant esteSolutieCorecta( [s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum - rest)
+    invariant INV(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32])
     decreases rest
   {
     //la fiecare iteratie se alege bancnota optima
@@ -571,51 +614,57 @@ ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
     
     s:=maximRest(rest);
      if( s==1){ 
-            cazMaxim1(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+            cazMaxim1(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
             s1:=s1+1;
-           assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16], sum -rest+1); 
-           assert INV(rest-1,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+           assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+1); 
+           assert INV(rest-1,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
            } 
       else if( s==2)
        { 
-        cazMaxim2(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        cazMaxim2(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
         s2:=s2+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16], sum -rest+2); 
-        assert INV(rest-2,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+2); 
+        assert INV(rest-2,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        } 
        else  if( s==4)
        { 
-        cazMaxim4(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        cazMaxim4(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
         s4:=s4+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16], sum -rest+4); 
-        assert INV(rest-4,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+4); 
+        assert INV(rest-4,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        }
        else if( s==8)
        { 
-        cazMaxim8(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        cazMaxim8(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
         s8:=s8+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16], sum -rest+8); 
-        assert INV(rest-8,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+8); 
+        assert INV(rest-8,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        }
-       else if( s ==16)
+       else if( s==16)
        { 
-        cazMaxim16(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        cazMaxim16(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
         s16:=s16+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16], sum -rest+16); 
-        assert INV(rest-16,sum,[s1, s2, s4, s8, s16]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+16); 
+        assert INV(rest-16,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+       }
+       else if(s==32)
+       {
+          cazMaxim32(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+          s32:=s32+1;
+          assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+32); 
+          assert INV(rest-32,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        }
        
     rest:=rest-s;//restul de dat 
   }
  
-  sol := [s1, s2, s4, s8, s16];
-  //s1, s2, s4, s8, s16
+  sol := [s1, s2, s4, s8, s16, s32];
 }
 
 method Main () 
 {
-  var sum:=49;
-  var bancnote:= [1,2,4,8,16];
+  var sum:=81;
+  var bancnote:= [1,2,4,8,16,32];
   var sol := bancnoteMin(sum);
   print "Restul optim pentru suma ";
   print sum;
@@ -630,5 +679,7 @@ method Main ()
   print sol[3];
   print "\n Nr bancnote de 16:";
   print sol[4];
+  print "\n Nr bancnote de 32:";
+  print sol[5];
   
 }
